認企圖損壞警車判15月感化 六旬翁：若警不打後生仔先叫鬆一口氣

（獨媒特約報導）

64歲的吳偉文在去年10月14日中環舉行的「香港人權民主法案集氣大會」後，在港鐵香港站近 D 出口用行李手推車撞擊警車，早前在東區裁判法院承認一項「企圖刑事損壞」罪，裁判官林子勤今判處他15個月感化令。

吳偉文在庭外表示，自己的案件不算什麼：「如果啲警察唔打啲後生仔，我就真係鬆一口氣。」

代表吳的大律師引述感化報告和社會服務令報告，指吳有真誠悔意，現已汲取教訓。報告又指感化令是合適刑罰，毋須判處社會服務令。裁判官林子勤考慮案情、被告背景和報告內容，最終接受感化官建議判處15個月感化令。

案情指出，去年10月14日晚上約九時，警方押送一名被捕者上車後，一群示威者聚集在港鐵香港站 D 出口。其中一人將行李手推車推過去警車，導致近車輪處凹陷。及後，被告將另一架手推車推向警車的左後方，企圖損壞該警車，但實際上並無造成損壞。警方隨即警告被告，兩度施放胡椒噴霧，其後再有一名增援的警員施放一次胡椒噴霧。被告最終被至少3名警員制服，其後送院治理。

推

踏入2020 年，捉鬼成為左抗爭面對嘅首個危機，而呢個危機係致命嘅